Деструктурізація - це можливість в легшому  синтаксисі використовувати елементи масивів чи обєктів,виводити їх в окремі змінні перезаписувати значення змінних один в одного.Якщо коротко, то це поділ складної структури на прості частини.